\newpage
\section{Zeit gesteuerte Elemente}
\label{ch:Zeit}
In diesem Kapitel wird der Entwurf von Zeit gesteuerten Elementen, wie Uhren oder der Tageszeit, dokumentiert.

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Zeit:Architektur und Design Patterns}

\subsubsection{Architektur}
\label{ch:Zeit:Architektur und Design Patterns:Architektur}
In diesem Paket wurde eine \hyperlink{def_Schichten_Architektur}{Schichtenarchitektur} verwirklicht, die aus zwei voneinander abhängigen Schichten besteht. Die \glqq obere\grqq\space Schicht wird durch Objekte repräsentiert, die innerhalb der Welt die Uhrzeit anzeigen können, wie \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:Clock]{Uhren}, \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:StreetLight]{Straßenbeleuchtung} und \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:DayLight]{Tageslicht}. Die \glqq untere\grqq\space Schicht wird durch den \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} repräsentiert, welcher die aktuelle Uhrzeit bereitstellt. Die \glqq untere\grqq\space Schicht repräsentiert damit eine Art von Informationsvermittlung und hat keine Repräsentation innerhalb der Simulation.

\subsubsection{Design Pattern}
\label{ch:Zeit:Architektur und Design Patterns:Design Pattern}
Da Uhren über eine Änderung der Uhrzeit informiert werden sollten, welche vom \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} bereitgestellt wird, hat sich das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} angeboten. Da jedoch nur über die Änderung der Stunden und Minuten berichtet wird, ignoriert die \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:Clock]{Clock} selbst nie die Änderung bezüglich der Uhrzeit. Daher wurde sich dazu entschlossen, vom klassischen \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} abzuweichen und die Änderung direkt zu übermitteln. Somit lassen sich viele Aufrufe von Klassen, die dieses Pattern implementieren, einsparen.

